# Momo Store aka Пельменная №2

## Сайт приложения:   
https://nedago.ru  

![site](img/momo-store-site.png)

### Для развертывания приложения созданы два репозитория:  
- Репозиторий приложения (Данный репозиторий):  
https://gitlab.praktikum-services.ru/nedago/momo-store/   
- Инфраструктурный репозиторий:  
https://gitlab.praktikum-services.ru/nedago/momo-infrastructure/
- Для хранения артефактов сборки используется репозиторий NEXUS.  
   * Бэкенд:  
https://nexus.praktikum-services.ru/#browse/browse:memo-store-polyakov-denis-backend  
   * Фронтенд:  
https://nexus.praktikum-services.ru/#browse/browse:memo-store-polyakov-denis-frontend  

cicid-part1: ![CICI-Part-1](img/momo-store-part-1.png)

### В данном репозитории приложения (для фронта и бэка) реализованы:  
- Сборка  
- Тестирование  
- Версионный артефакт публикуется в NEXUS репозиторий  
- Компановка версионного релиза в докер образ  
- Загрузка версионного докер-образа в docker-registry  

По завершению всех этапов мы имеем два финальных docker-образа для фронтенда и бэкенда.    
_Образы можно проверить на своем ПК загрузив и запустив подготовленный docker-compose:  
```docker-compose -f docker-compose.yml up -d  ```_


Запуск  общего паплайна ```.gitlab-ci.yml``` происходит при пуше в репозиторий изменений для фронта и бэкенда в свои 
папки.   
В зависомости от того в какой папке происходило изменение - тот паплайн и стартует.  
В каждой паке frontend, backend свой ```.gitlab-ci.yml``` с опсанием шагов сборки 

**!!! Все ключи необходимые для сборки хранятся в переменных проекта гитлаба.**   

   
## Этапы сборки фронтенда 
_HTML-страница раздаётся nginx_
- Для сборки задействован образ ```node:16.14.0-stretch```  
- По завершению сборки идет этап SAST-тестирования  
- Если тест проходит успешно архивируем, версионируется id pipeline, артефакты и закидываем в [NEXUS репо фронтенда](https://nexus.praktikum-services.ru/#browse/browse:memo-store-polyakov-denis-frontend "NEXUS репо фронтенда") .  
- Следующим этапом собираем докер образ с нашими артефактами.  
    * При сборке используется образ docker in docker, для его корректной работы прокидываем переменные из темплейтов.   
    * Для образа фронтенда используется ```nginx``` (см. Dockerfile)
    * Образ кладется в docker-registry этого репозитория, тегируясь хешом коммита.   
    * Так же готовый образ тегируем _latest_.   
   
## Этапы сборки бэкенда   
_Бинарный файл Go в Docker-образе_
- Для сборки задействован образ ```golang:1.18```
- Этап тестирование происходит встроенным тестом разработчиков.   
- При успешном тестировании приложение версионируется id pipeline, архивируется, и закидывается в [NEXUS-репо для бэкенда](https://nexus.praktikum-services.ru/#browse/browse:memo-store-polyakov-denis-backend  "NEXUS-репо для бэкенда") .   
- Следующим этапом собираем докер образ с нашими артефактами.  
    * При сборке используется образ docker in docker, для его корректной работы прокидываем переменные из темплейтов.  
    * Для облегчения образа бэкенда используется минималистичный образ ```scratch``` (см. Dockerfile)
    * Образ кладется в docker-registry этого репозитория, тегируясь хешом коммита.
    * Так же готовый образ тегируем _latest_.  


**! Дальнейшее развертование приложение происходит в инраструктуре описанной в [инраструктурном репозитории](https://gitlab.praktikum-services.ru/nedago/momo-infrastructure/ 
"инраструктурный репозиторий").**  